無連接螺絲頭 分判商沒被傳召

2018年09月25日

無連接螺絲頭 分判商沒被傳召

紅磡站早前被揭有工人鋸短鋼筋疑造假。

【本報訊】今次調查委員會主要調查沙中綫紅磡站擴建工程（合約編號1112）的連續牆及月台層板，包括扎鐵程序及鋼筋被剪短造假等事宜。除紅磡站月台層板外，該站北面隧道連續牆早前亦同樣被傳媒揭發有鋼筋沒有連接螺絲頭（Coupler），惟委員會未有將負責該處扎鐵工程的分判商永光列為涉事一方，也未有要求該公司出席作供。

紅磡站北面隧道的連續牆同樣是合約1112的工程之一，早前因出現嚴重漏水，港鐵鑿開石屎才發現多支鋼筋沒有連接螺絲頭，根據傳媒公開的圖片，可見牆內的螺絲頭保護膠蓋也未有被移除。港鐵已承認事件，並要額外花費兩個月時間修補，包括移除已安裝的路軌，再要求承建商拆除有問題位置的混凝土，重新接駁鋼筋。據了解，該處的連續牆扎鐵工序由另一分判商永光負責，惟昨委員會未有提及該公司，未來亦暫未有計劃安排該公司作供。

■記者梁御和

上一則
上一則
紅磡站豆腐渣 下月22日研訊 中科盈發先作供

下一則
下一則
警統計交通意外 四成座標出錯